\begin{lstlisting}[language={Command}]
## 混雑状況の確認
qstat --rsc -b # 投げられているジョブ数
qstat --rscuse # ノード，および，MIG インスタンスの利用状況表示
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ベース格子生成・領域分割のジョブ投入
qsub run1base.sh
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}
123456.opbs
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  講習会中に{\ttfamily lecture}リソースグループが混雑している場合には，
  {\ttfamily qsub -q tutorial-mig run1base.sh}で投入する．
\end{tips}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ジョブの状況確認
qstat
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={bash},basicstyle={\scriptsize\ttfamily}]
Miyabi scheduled stop time: 2000/01/01(Sun) 09:00:00 (Remain: 00days 0:00:00)

JOB_ID            JOB_NAME   STATUS    PROJECT    QUEUE           START_DATE       ELAPSE   #以下略
# ジョブ実行中
123456            run1base.s RUNNING   gt00       lecture-mig     01/01 00:00:00   00:00:01 #以下略
# ジョブ実行待ちの場合
123456            run1base.s QUEUED    gt00       lecture-mig     --:--:--         --:--:-- #以下略        
\end{lstlisting}
